自製口罩掀起熱潮業內人士這樣說：有隔離總比沒有好

自製口罩掀起熱潮業內人士這樣說：有隔離總比沒有好

四川在線記者袁城霖文/圖

新型冠狀病毒感染的肺炎疫情爆發以來，口罩、防護服等防疫物資緊缺，藥房、超市裡口罩脫銷。不僅市民買不到口罩，一線醫院急求口罩的消息也頻頻傳出，甚至表示“不是緊缺，而是沒有了”，口罩成為“硬通貨”。

“由於需求在短時間內爆發式增長，而醫用口罩的生產週期為16天，投放市場有一個過程，因此這段時間口罩特別地緊缺。”1月31日，在四川省新型冠狀病毒肺炎疫情防控工作新聞發布會上，省經信廳廳長朱家德介紹，全省9家口罩生產企業已於1月26日全部復工復產，但目前的產能也僅達到80%左右，日產口罩50萬只左右。

買不到口罩怎麼辦?1月28日，成都大邑縣疾控中心發布自製口罩方法視頻，同時還有多段類似視頻在網絡上傳播，不少地區掀起自製熱潮。

止尿片

M巾